export default {
  id: 'nhk_listen_word_1_1',
  name: 'NHK 청해 단어 1 (뜻)',
  data: [
    { question: '通勤', answer: ['つうきん', '통근'] },
    { question: '象徴', answer: ['しょうちょう', '상징'] },
    { question: '映像', answer: ['えいぞう', '영상'] },
    { question: '車両', answer: ['しゃりょう', '차량'] },
    { question: '成長', answer: ['せいちょう', '성장'] },
    { question: '登場', answer: ['とうじょう', '등장'] },
    { question: '復活', answer: ['ふっかつ', '부활'] },
    { question: '現在', answer: ['げんざい', '현재'] },
    { question: '当初', answer: ['とうしょ', '당초'] },
    { question: '施す', answer: ['ほどこす', '행하다(行う) / (면목을) 세우다 / 베풀다 / (대책을) 세우다 / (비료를) 주다 / 장식하다'] },
    { question: '由来', answer: ['ゆらい', '유래'] },
    { question: 'およそ', answer: ['', '약, 대략'] },
    { question: '限定', answer: ['げんてい', '한정'] },
    { question: '広場', answer: ['ひろば', '광장'] },
    { question: '雑然としている', answer: ['ざつぜんしている', '난잡하다'] },
    { question: '幅', answer: ['はば', '폭'] },
    { question: '活用', answer: ['かつよう', '활용'] },
    { question: '際には', answer: ['さいには', '~할 때는'] },
    { question: '目指す', answer: ['めざす', '목표로 하다'] },
    { question: '歩道', answer: ['ほどう', '보도'] },
    { question: '車道', answer: ['しゃどう', '차도'] },
    { question: '歩行者用', answer: ['ほこうしゃよう', '보행자용'] },
    { question: '広がる', answer: ['ひろがる', '펼쳐지다'] },
    { question: '中央部', answer: ['ちゅうおうぶ', '중앙부'] },
    { question: '工事', answer: ['こうじ', '공사'] },
    { question: '切り分け', answer: ['きりわけ', '구분'] },
    { question: '呼び込む', answer: ['よびこむ', '불러들이다'] },
    { question: '周辺', answer: ['しゅうへん', '주변'] },
    { question: '観光客', answer: ['かんこうきゃく', '관광객'] },
    { question: '様子', answer: ['ようす', '모양'] },
    { question: '雪化粧', answer: ['ゆきげしょう', '눈으로 덮힘'] },
    { question: '道路', answer: ['どうろ', '도로'] },
    { question: '寒気', answer: ['かんき', '한기'] },
    { question: '流れ込む', answer: ['ながれこむ', '흘러들다'] },
    { question: '平年', answer: ['へいねん', '평년'] },
    { question: '観測', answer: ['かんそく', '관측'] },
    { question: '着込む', answer: ['きこむ', '껴입다'] },
    { question: '中心', answer: ['ちゅうしん', '중심'] },
    { question: '恐れ', answer: ['おそれ', '두려움, 우려'] },
    { question: '平地', answer: ['へいち', '평지'] },
    { question: '山地', answer: ['さんち', '산지'] },
    { question: '積雪', answer: ['せきせつ', '적설'] },
    { question: '予想', answer: ['よそう', '예상'] },
    { question: '~に次いで', answer: ['~についで', '~다음으로'] },
    { question: '~番目', answer: ['~ばんめ', '~번째'] },
    { question: '全体', answer: ['ぜんたい', '전체'] },
    { question: '影響', answer: ['えいきょう', '영향'] },
    { question: '役立つ', answer: ['やくだつ', '도움되다'] },
    { question: '車輪', answer: ['しゃりん', '차바퀴'] },
    { question: '自動車', answer: ['じどうしゃ', '자동차'] },
    { question: 'なんと', answer: ['', '놀랍게도 / 참 / 대단히'] },
    { question: '地上', answer: ['ちじょう', '지상'] },
    { question: '高架', answer: ['こうか', '고가(도로)'] },
    { question: '残業', answer: ['ざんぎょう', '잔업'] },
    { question: '深夜', answer: ['しんや', '심야'] },
    { question: '監視', answer: ['かんし', '감시'] },
    { question: '抑制', answer: ['よくせい', '억제'] },
    { question: '巡回', answer: ['じゅんかい', '순회'] },
    { question: '設定', answer: ['せってい', '설정'] },
    { question: '社内', answer: ['しゃない', '사내'] },
    { question: '径路', answer: ['けいろ', '경로'] },
    { question: '屋内用', answer: ['おくないよう', '옥내용'] },
    { question: '秒速', answer: ['びょくそく', '초속'] },
    { question: '画像', answer: ['がぞう', '화상'] },
    { question: '送信', answer: ['そうしん', '송신'] },
    { question: '抑える', answer: ['おさえる', '억제하다'] },
    { question: '夜間', answer: ['やかん', '야간'] },
    { question: '見回り', answer: ['みまわり', '순찰'] },
    { question: '警備員', answer: ['けいびいん', '경비원'] },
    { question: '撮影', answer: ['さつえい', '촬영'] },
    { question: '想定', answer: ['そうてい', '상정'] },
    { question: '利用料', answer: ['りようりょう', '이용료'] },
    { question: 'カバ', answer: ['', '하마'] },
    { question: '来園者', answer: ['らいえんしゃ', '내원자'] },
    { question: 'えさやり', answer: ['', '먹이주기'] },
    { question: '体験', answer: ['たいけん', '체험'] },
    { question: 'の最中に', answer: ['~のさいちゅうに', '(한창) ~하는 중에'] },
    { question: '飼育員', answer: ['しいくいん', '사육사, 사육원'] },
    { question: '神経', answer: ['しんけい', '신경'] },
    { question: '損傷', answer: ['そんしょう', '손상'] },
    { question: '怪我を負う', answer: ['けがをおう', '부상을 입다'] },
    { question: '目がける', answer: ['めがける', '목표로 삼다, 노리다'] },
    { question: '放り投げる', answer: ['ほうりなげる', '내던지다'] },
    { question: '付近', answer: ['ふきん', '부근'] },
    { question: '添える', answer: ['そえる', '첨부하다, 붙이다, 갖다대다 / 거들다, 돕다'] },
    { question: '補助', answer: ['ほじょ', '보조'] },
    { question: '逸らす', answer: ['そらす', '(눈, 얼굴, 화제 등의 방향을 딴 데로) 돌리다 / 빗나가게 하다 / 피하다 / 놓치다'] },
    { question: '透き', answer: ['すき', '틈, 빈틈, 겨를'] },
    { question: '人差し指', answer: ['ひとさしゆび', '검지'] },
    { question: '中指', answer: ['なかゆび', '중지'] },
    { question: '貫通', answer: ['かんつう', '관통'] },
    { question: '~であれば', answer: ['', '~이면, ~라면'] },
    { question: '作業', answer: ['さぎょう', '작업'] },
    { question: '手順', answer: ['てじゅん', '수순, 순서'] },
    { question: '米軍', answer: ['べいぐん', '미군'] },
    { question: '落下物', answer: ['らっかぶつ', '낙하물'] },
    { question: '保育園', answer: ['ほいくえん', '보육원'] },
    { question: '物体', answer: ['ぶったい', '물체'] },
    { question: '離陸', answer: ['りりく', '이륙'] },
    { question: '上空', answer: ['じょうくう', '상공'] }
  ]
}
